---
extends: _layouts.answer
section: content
title: አሏህ ከእግዚአብሔር የተለየ አምላክ ነውን?
date: 2024-06-08
description: ሙስሊሞች የሚያመልኩት እነ ነብዩ ኖህ፣ አብርሃም፣ ሙሴ እና ኢየሱስ ያመለኩትን ተመሳሳይ አምላክ ነው። "አሏህ"
  የሚለው ቃል የዚህ ሁሉን ቻይ የሆነ ሐያል አምላክ የአረብኛ መጠሪያ እንጂ ሌላ አይደለም።
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573104
---

ሙስሊሞች እነ ነብዩ ኖህ፣ አብርሃም፣ ሙሴ እና ኢየሱስ ያመለኩትን ተመሳሳይ አምላክ ያመልካሉ። "አሏህ" የሚለው ቃል በቀላሉ የሐያሉ አምላክ የአረብኛ መጠሪያ ነው። ቃሉ ጥልቅ ትርጉም ያዘለ የአረብኛ ቃል ሲሆን አንድዬውንና ብቸኛውን አምላክ የሚያመለክት ነው። በተጨማሪም አሏህ፥ አረብኛ ተናጋሪ ክርስቲያኖች እና አይሁዶች እግዚአብሔርን ለማመልከት የሚጠቀሙበት ተመሳሳይ ቃል ነው።

ነገር ግን፥ ሙስሊሞች፣ አይሁዶች እና ክርስቲያኖች በአንድ አይነት አምላክ (ፈጣሪ) ቢያምኑም ስለ እሱ በሚያቀነቅኗቸው ፅንሰ-ሀሳቦች ግን በከባዱ ይለያያሉ። ለምሳሌ፥ ሙስሊሞች እግዚአብሔር አጋሮች አሉት ወይም የ'ሥላሴ' አካል ነው የሚልን ሃሳብ ውድቅ ያደርጋሉ፤ ብሎም ፍፁምነት ሁሉን ቻይ ለሆነው ሐያል አምላክ ብቻ የሚገባ ባህርይ ነው ይላሉ።
